# UF3: RA1 y RA2 (DCL y PL/SQL)

## Introducción

Estas instrucciones te permitirán realizar la migración de un entorno de desarrollo a un entorno de producción.  A continuación, os mostraremos todos los pasos a seguir para poder implementar nuestra bbdd.


## Estructura y datos: DDL y DML

### Definición (DDL) y manipulación (DML) de datos

En este script se encuentra el código SQL que se encarga de crear la estructura donde almacenar los datos.
Para implementarlo, simplemente ejecuta el [script](ENLACE AL ARCHIVO)

Ejemplo de DDL:

```sql
CREATE TABLE MC_DEPT (
    DEPT_NO  NUMBER(2) CONSTRAINT MC_DEPT_PK PRIMARY KEY
                    CONSTRAINT MC_DEPT_CK_COD_POSITIU CHECK (DEPT_NO > 0),
    DNOM     VARCHAR(14) CONSTRAINT MC_DEPT_NN_DNOM NOT NULL 
                      CONSTRAINT MC_DEPT_UN_DNOM UNIQUE,
    LOC      VARCHAR(14) 
);

```

Ejemplo de DML:

```sql
INSERT INTO MC_DEPT VALUES (10, 'COMPTABILITAT', 'SEVILLA');
INSERT INTO MC_DEPT VALUES (20, 'INVESTIGACIÓ', 'MADRID');
INSERT INTO MC_DEPT VALUES (30, 'VENDES', 'BARCELONA');
INSERT INTO MC_DEPT VALUES (40, 'PRODUCCIÓ', 'BILBAO');

```

## Seguridad y lenguaje procedimental: DCL y PL/SQL

### Lenguaje de control de datos (DCL)

En este script se encuentra el código SQL que se encarga de la seguridad en nuestra bbdd (Usuarios, roles, privilegios, etc).
Para implementarlo, simplemente ejecuta el [script](ENLACE AL ARCHIVO)

Ejemplo de DCL:

```sql
GRANT CREATE SESSION TO RolCliente;
GRANT READ ON mc_comanda TO RolCliente; 
GRANT READ ON mc_detall TO RolCliente;
GRANT READ ON mc_client TO RolCliente;
GRANT EXECUTE ON PEDIDOS_CLI TO RolCliente;

```

### Lenguaje procedimental (PL/SQL)

En este script se encuentra el código SQL que se encarga de crear procedimientos, funciones y triggers en nuestra bbdd.
Para implementarlo, simplemente ejecuta el [script](ENLACE AL ARCHIVO)

Ejemplo de PL/SQL:

```sql
CREATE OR REPLACE FUNCTION ANYS_TREBALLATS (i_date VARCHAR2, f_date VARCHAR2)
RETURN NUMBER
IS
    anys_tot NUMBER;
    anyo CONSTANT NUMBER := 12; -- Meses que tiene 1 año

BEGIN
    -- Actualización: Si añades la función ABS no importa el orden en el que introduzcas las fechas 
    SELECT ABS(ROUND((MONTHS_BETWEEN(f_date, i_date) / anyo), 0))
    INTO anys_tot
    FROM DUAL;
    
    RETURN anys_tot;
END ANYS_TREBALLATS;
/

```

## Software Utilizado

* [ORACLE 12c Database](https://www.oracle.com/es/corporate/features/database-12c/) - Software de base de datos
* [SQL Developer](https://www.oracle.com/database/technologies/appdev/sql-developer.html) - Entorno de desarrollo (IDE)

## Autores

* Carlos
* Daniela
* Artur

## Otros datos

* **Módulo** - M02 Gestión de bases de datos
* **Ciclo y aula** - ASIX-DAW 1B
* **Inicio del proyecto** - 17 MAYO 2019

